Introit

E
DÚXIT
  eos  Dóminus  in  spe,  al-
lelúia:   et   inimícos   eórum   opéruit   
mare, allelúia, allelú
ia, allelúia. Ps 77: 
1.  Attendite,  pópule  meus,  legem  
meam:  inclináte  aurem  vestram  in  
verba oris mei. Glória Patri. 

The  Lord  brought  them  out  in  hope,  alle-
luia,  and  the  sea  overwhelmed  their  ene-
mies,  alleluia,  alleluia,  alleluia.  Ps.  Attend,  
O  my  people,  to  my  law:  incline  your  ears  
to the words of my mouth. Glory be to the Father.



Gradual

H
ÆC
 dies, quam fecit Dóminus: ex-
sultémus  et  lætémur  in  ea.  V.  Bene-
díctus, qui venit in nómine Dómini: 
eus Dóminus, et illúxit nobis. 
This is the day which the Lord hath made: 
let   us   be   glad   and   rejoice   therein.   V.      
Blessed  be  he  that  cometh  in  the  name  of  
the  Lord.  The  Lord  is  God,  and  he  hath  
shone upon us.

ALLELÚIA
, allelúia. V. Dícite in gén-
tibus:   quia   Dóminus   regnávit   a   
ligno. 

Alleluia, alleluia. V. Say ye among the Gen-
tiles, the Lord hath reigned from a tree. 



Offertory

E
RIT
   vobis   hæc   dies   memoriális,   
allelúia:  et  diem  festum  celebrábitis  
sollémnem   Dómino   in   progénies   
vestras:    legítimum    sempitérnum    
diem, allelúia, allelúia, allelúia.

This  day  shall  be  for  a  memorial  to  you:  
alleluia: and you shall keep it a feast to the 
Lord  in  your  generations  with  an  everlast-
ing observance, alleluia, alleluia, alleluia.


Communion

Data est  mihi  omnis  potéstas  in  
coelo et in terra, allelúia: eúntes, docéte  omnes  gentes,  baptizántes  eos  
in  nómine  Patris,  et  Fílii,  et  Spíritus  
Sancti, allelúia, allelúia. 

All power is given to me in heaven and in 
earth. Going therefore, teach ye all nations; 
baptizing  them  in  the  name  of  the  Father,  
and  of  the  Son,  and  of  the  Holy  Ghost,  
alleluia, alleluia. 
