
Introit

VICTRÍCEM
  manum  tuam,  Dómine,  
laudavérunt   páriter,   allelúia:   quid   
sapiéntia  apéruit  os  mutum,  et  lin-
guas infántium fecit disértas, allelúia, 
allelúia. 
Ps.
  Cantáte  Dómino  cánti-
cum   novum:   quia   mirabília   fecit.   
Glória Patri. 

They  praised  with  one  accord  Thy  victori-
ous  hand,  O  Lord,  alleluia;  for  wisdom  
opened the mouth of the dumb, and made 
the  tongues  of  infants  eloquent,  alleluia,  
alleluia. 
Ps.
 Sing ye to the Lord a new can-
ticle;  for  He  hath  done  wonderful  things.  
Glory be to the Father. 


Gradual

H
ÆC
   dies,   quam   fecit   Dóminus:   
exsultémus,  et  lætémur  in  ea.  Lápi-
dem,    quem    reprobavérunt    ædi-
ficántes,  hic  factus  est  in  caput  án-
guli:  a  Dómino  factum  est  istud,  et  
est mirábile in óculis nostris. 

This is the day which the Lord bath made: 
let  us  be  glad  and  rejoice  therein.  The  
stone  which  the  builders  rejected  is  be-
come  the  head  of  the  corner:  this  is  the  
work  of  the  Lord,  and  it  is  wonderful  in  
our eyes. 

ALLELÚIA
,  allelúia.  Surréxit  Chris-
tus,  qui  creávit  ómnia:  et  misértus  
est humáno géneri. 

Alleluia,  alleluia.  Christ  is  risen,  Who  cre-
ated  all  things,  and  Who  had  compassion  
upon the human race. 

Offertory

I
N
 die solemnitátis 
vestræ, dicit Dó-
minus,  indúcam  vos  in  terram  flué-
ntem lac et mel, allelúia. 

In  the  day  of  your  solemnity,  saith  the  
Lord,  I  will  bring  you  into  a  land  that  
floweth with milk and honey, alleluia. 

Communion

P
ÓPULUS
   acquisitiónis,   annuntiáte   
virtútes   ejus,   allelúia:   qui   vos   de   
ténebris vocavit in admirábile lumen 
suum, allelúia. 

Purchased people, declare His virtues, alle-
luia:  Who  hath  called  you  out  of  darkness  
into His admirable light, alleluia. 
