Introit

V
ENÍTE
,  benedícti  Patris  mei,  per-
cípite  regnum,  allelúia:  quod  vobis  
parátum  est  ab  or
ígine  mundi,  al-
lelúia, allelúia, alle
lúia. Ps 95: 1. Can-
táte Dómino cánticum novum: can-
táte  Dómino,  omnis  terra.    Glória Patri. 

Come, ye blessed of my Father, receive the 
kingdom,  alleluia,  which  was  prepared  for  
you  from  the  foundation  of  the  world,  
alleluia,  alleluia,  alleluia.  Ps.  Sing  ye  to  the  
Lord  a  new  canticle:  sing  to  the  Lord,  all  
the earth. Glory be to the Father.


H
ÆC
 dies, quam fecit Dóminus: ex-
sultémus  et  lætémur  in  ea.  V.  Déx-
tera  Dómini  fecit  virtútem,  déxtera  
Dómini exaltávit me.  

This is the day which the Lord hath made: 
let  us  be  glad  and  rejoice  therein.  V.    The  
right   hand   of   the   Lord   hath   wrought   
strength:  the  right  hand  of  the  Lord  hath  
exulted me. 

A
LLELÚIA
,    allelúia.    V.    Surréxit    
Dóminus vere: et appáruit Petro. 
Alleluia,  alleluia.  V.  The  Lord  is  risen  in-
deed, and hath appeared to Peter.


Offertory

P
ORTAS
  coeli  apéruit  Dóminus:  et  
pluit  illis  manna,  ut  éderent:  panem  
coeli  dedit  eis:  panem  Angelórum  
manducávit homo, allelúia. 

The Lord opened the doors of heaven, and 
rained down manna upon them to eat: He 
gave  them  the  bread  of  heaven:  man  ate  
the bread of angels: alleluia. 

COmmunion

CHRISTUS
  resúrgens  ex  mórtuis  jam  
non  móritur,  allelúia:  mors  illi  ultra  
non dominábitur, allelúia, allelúia. 

Christ  rising  again  from  the  dead,  dieth  
now  no  more,  death  shall  no  more  have  
dominion over him, alleluia, alleluia. 

